export const jsQuizz = {
    
    questions: [

      {

        question:
          "Em que ano a África do Sul sediou a Copa do Mundo da FIFA pela primeira vez?",

        choices: [

           "1998",
           "2006",
           "2010", 
           "2014",

        ],
        type: "MCQs",
        correctAnswer: "2010",
      },


      {
        "question": "Qual é o maior deserto do mundo localizado na região norte da África?",
        "choices": [
          "Deserto de Gobi",
          "Deserto de Kalahari",
          "Deserto do Saara",
          "Deserto de Atacama"
        ],
        "type": "MCQs",
        "correctAnswer": "Deserto do Saara"
      },



      {
        "question": "Em que ano ocorreu a transição de poder de José Eduardo dos Santos para João Lourenço na presidência de Angola?",
        "choices": [
          "2012",
          "2017",
          "2020",
          "2022"
        ],
        "type": "MCQs",
        "correctAnswer": "2017"
      },




      {
        "question": "Qual foi o primeiro país africano a obter independência, tornando-se livre do domínio colonial em 1957?",
        "choices": [
          "Argélia",
          "Nigéria",
          "Gana",
          "Quênia"
        ],
        "type": "MCQs",
        "correctAnswer": "Gana"
      },


      {
        "question": "Qual é a capital da França?",
        "choices": [
          "Londres",
          "Berlim",
          "Madrid",
          "Paris"
        ],
        "type": "MCQs",
        "correctAnswer": "Paris"
      },
      {
        "question": "Quais são os dois países que compartilham a Península Ibérica?",
        "choices": [
          "Espanha e França",
          "Itália e Grécia",
          "Portugal e Espanha",
          "Alemanha e Áustria"
        ],
        "type": "MCQs",
        "correctAnswer": "Portugal e Espanha"
      },
    
      {
        "question": "Em que ano a União Europeia foi oficialmente estabelecida?",
        "choices": [
          "1957",
          "1972",
          "1993",
          "2002"
        ],
        "type": "MCQs",
        "correctAnswer": "1993"
      },

      {
        "question": "Qual é o rio mais longo da América do Sul?",
        "choices": [
          "Rio Paraná",
          "Rio Amazonas",
          "Rio Orinoco",
          "Rio São Francisco"
        ],
        "type": "MCQs",
        "correctAnswer": "Rio Amazonas"
      },

      {
        "question": "Onde nasceu Pablo Escobar?",
        "choices": [
          "Medellín, Colômbia",
          "Caracas, Venezuela",
          "Bogotá, Colômbia",
          "Cidade do México, México"
        ],
        "type": "MCQs",
        "correctAnswer": "Medellín, Colômbia"
      },

      {
        "question": "Qual é a capital dos Estados Unidos?",
        "choices": [
          "Los Angeles",
          "Nova York",
          "Washington, D.C.",
          "Chicago"
        ],
        "type": "MCQs",
        "correctAnswer": "Washington, D.C."
      },


      {
        "question": "Em que país asiático se encontra o famoso monumento Taj Mahal?",
        "choices": [
          "China",
          "Índia",
          "Paquistão",
          "Indonésia"
        ],
        "type": "MCQs",
        "correctAnswer": "Índia"
      }, 

      {
        "question": "Quem é o autor da obra 'Romeu e Julieta'?",
        "choices": [
          "Charles Dickens",
          "Jane Austen",
          "William Shakespeare",
          "Fyodor Dostoevsky"
        ],
        "type": "MCQs",
        "correctAnswer": "William Shakespeare"
      },


































     
     

    ],
  };

  export const resultadoInicial = {  

    score: 0,
    correctAnswer:0,
    wrongAnswer:0,

  }; 